<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tips on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</title>
    <link>https://chidokun.github.io/tags/tips/</link>
    <description>Recent content in tips on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jul 2021 17:54:21 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chidokun.github.io/tags/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tạo Progress Bar trong Java Console</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/console-progress-bar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 17:54:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/console-progress-bar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Là một lập trình viên làm việc khá nhiều với terminal, mình thường xuyên thấy các lệnh chạy trên console cũng có thanh tiến trình để thể hiện phần trăm hoàn thành công việc cũng khá hay ho. Vì vậy, trong bài viết này, chúng ta cùng thử làm một thanh Progress Bar với Java nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Định dạng màu cho text khi viết Bash script</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/04/bash-script-text-format-tips/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 22:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/04/bash-script-text-format-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Với dân developer thì viết script để tự động hóa một số công việc cũng là một việc thường gặp. Mọi người thường nghĩ chỉ có thể hiển thị trên nền trắng đen đơn thuần. Thực ra terminal trên Linux và macOS cũng hỗ trợ hiển thị màu mè hoa lá nữa. Cùng xem cách định dạng chữ và màu để hiển thị trên terminal như thế nào nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Truy vấn với JavaScript (Phần 2)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep2/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 18:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ở phần 1, mình đã giới thiệu một số cách dùng JavaScript để truy vấn thống kê trên 1 tập dữ liệu. Tiếp tục phần này, mình sẽ giới thiệu thêm một số cách dùng JavaScript để giải quyết một số vấn đề thường gặp liên quan đến mối quan hệ giữa nhiều tập dữ liệu nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Truy vấn với JavaScript (Phần 1)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep1/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 22:11:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Một ngày đẹp trời nọ, sếp giao một cục dữ liệu và yêu cầu bạn truy vấn, thống kê đơn giản một vài thứ hay thậm chí là chế biến, xào nấu lại dữ liệu. Có rất nhiều công cụ có thể giúp bạn làm việc này như Excel chẳng hạn. Không may, bạn là một developer chỉ ăn ngủ với code chứ chưa đụng vào Excel bao giờ. Tuy nhiên, nếu có một chút kỹ năng JavaScript, bạn cũng có thể thực hiện việc này một cách dễ dàng và nhanh chóng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>