<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>other on Nguyễn Tuấn's Blog</title><link>https://chidokun.github.io/categories/other/</link><description>Recent content in other on Nguyễn Tuấn's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2014 19:43:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://chidokun.github.io/categories/other/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Những điều lưu ý khi phát âm bảng chữ cái tiếng Nhật</title><link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-hatsuon/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2014 19:43:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-hatsuon/</guid><description>&lt;p>Trong quá trình học tiếng Nhật, chắc chắn bạn phải học bảng chữ cái tiếng Nhật đầu tiên. Kèm theo đó, việc học phát âm sao cho đúng cũng là một vấn đề quan trọng. Các bạn phải học cách phát âm đúng ngay từ đầu, bởi nếu phát âm sai sẽ gây khó hiểu hoặc hiểu sai vấn đề, hơn nữa sau này sẽ rất khó sửa.&lt;/p></description></item><item><title>Hướng dẫn tập phát âm trường âm và âm ngắt trong tiếng Nhật</title><link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-chouon-sokuon/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:59:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-chouon-sokuon/</guid><description>&lt;p>Để tập phát âm trường âm và âm ngắt, các bạn cần phải biết về thuật ngữ mora 「モーラ」hay nói nôm na cho dễ hiểu, mora chính là âm tiết hay phách trong tiếng Nhật. Cũng giống như trong âm nhạc, khi phát âm các mora phải được phát âm đều nhau. Các bạn sẽ còn gặp thuật ngữ này nếu học chuyên sâu hơn.&lt;/p></description></item><item><title>Phân biệt nhanh động từ nhóm 1 và động từ nhóm 2 trong tiếng Nhật dựa vào okurigana</title><link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-verb-okurigana/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2014 00:04:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-verb-okurigana/</guid><description>&lt;p>Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn phân biệt động từ nhóm 1 và động từ nhóm 2 trong tiếng Nhật một cách nhanh chóng dựa vào đuôi động từ (Okurigana). Nếu nắm được các quy tắc này các bạn có thể phân biệt cả hai nhóm động từ với độ chính xác lên đến 80%. Vì bài viết chủ yếu dựa vào kinh nghiệm của riêng mình trong quá trình học tập nên có sai sót gì các bạn cứ thẳng thắn góp ý 😆.&lt;/p></description></item><item><title>Tìm hiểu lệnh shutdown của Windows 8 và cách tạo shortcut tắt máy</title><link>https://chidokun.github.io/2013/11/tim-hieu-lenh-shutdown-cua-windows-8-va/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2013 22:29:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2013/11/tim-hieu-lenh-shutdown-cua-windows-8-va/</guid><description>&lt;p>Windows 8 ra đời kèm theo nhiều tính năng mới rất hữu ích. Đặc biệt ta có thể thấy Windows 8 hoạt động rất mượt mà, tắt và khởi động máy nhanh hơn hẳn người tiền nhiệm. Có được điều này là do Microsoft đã trang bị cho Windows 8 tính năng &amp;ldquo;hybrid boot&amp;rdquo; có thể cải thiện thời gian khởi động nhanh hơn 30-70% so với thời gian khởi động từ chế độ lạnh truyền thống trong Windows 7.
Cùng với đó, lệnh shutdown trong Windows 8 cũng có nhiều thay đổi. Bài viết này đề cập đến các tham số lệnh và cách sử dụng chúng đồng thời hướng dẫn bạn cách tạo shortcut đơn giản để tắt máy.&lt;/p></description></item><item><title>Tản mạn về Lucid Dream</title><link>https://chidokun.github.io/2013/11/tan-man-ve-lucid-dream/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2013 21:41:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2013/11/tan-man-ve-lucid-dream/</guid><description>&lt;p>Ắt hẳn từ bé đến giờ có đôi lần bạn có thể nhận ra mình đang mơ và làm chủ, điều khiển được giấc mơ theo ý muốn của mình? Khi thức dậy, bạn sẽ chắc chắn rằng chẳng ai tin nổi một chuyện hoang đường như thế khi bạn kể cho họ nghe? Nhưng đây là một hiện tượng có thật và đã được khoa học nghiên cứu từ lâu.&lt;/p></description></item><item><title>Thí nghiệm: Điều chế chất chỉ thị màu axit - bazơ từ hoa dâm bụt</title><link>https://chidokun.github.io/2013/11/thi-nghiem-ieu-che-chat-chi-thi-mau/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2013 23:14:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2013/11/thi-nghiem-ieu-che-chat-chi-thi-mau/</guid><description>&lt;p>Giới thiệu với mọi người cách điều chế chất chỉ thị màu axit - bazơ từ hoa dâm bụt.&lt;/p></description></item></channel></rss>