<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cấu trúc dữ liệu và Giải thuật on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</title>
    <link>https://chidokun.github.io/categories/c%E1%BA%A5u-tr%C3%BAc-d%E1%BB%AF-li%E1%BB%87u-v%C3%A0-gi%E1%BA%A3i-thu%E1%BA%ADt/</link>
    <description>Recent content in Cấu trúc dữ liệu và Giải thuật on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Jul 2021 20:17:38 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://chidokun.github.io/categories/c%E1%BA%A5u-tr%C3%BAc-d%E1%BB%AF-li%E1%BB%87u-v%C3%A0-gi%E1%BA%A3i-thu%E1%BA%ADt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Index Priority Queue: Cải tiến Priority Queue</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/index-priority-queue/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 20:17:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/index-priority-queue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ở bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/priority-queue/&#34;&gt;Priority Queue và những cách cài đặt&lt;/a&gt;, mình đã giới thiệu qua cấu trúc Priority Queue, những đặc trưng và cách cài đặt. Tuy nhiên trong một số trường hợp, chúng ta sẽ có nhu cầu cập nhật hoặc xóa phần tử khỏi Queue thông qua một index. Trong bài viết này chúng ta sẽ cùng cải tiến Priority Queue để có thể thực hiện các chức năng trên.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Prim: Cài đặt thuật toán</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm-implement/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 20:26:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm-implement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm/&#34;&gt;Thuật toán Prim: Tìm cây khung nhỏ nhất&lt;/a&gt; đã giới thiệu đến các bạn ý tưởng của thuật toán này cũng như từng bước chạy thuật toán. Tiếp theo sẽ là phần hướng dẫn cài đặt &lt;em&gt;thuật toán Prim&lt;/em&gt; cho đồ thị vô hướng có trọng số bằng ngôn ngữ Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Prim: Tìm cây khung nhỏ nhất</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:00:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay mình xin chia sẻ một số ghi chú về &lt;em&gt;Thuật toán Prim&lt;/em&gt; dùng để giải bài toán tìm cây khung nhỏ nhất (&lt;strong&gt;Minimum Spanning Tree&lt;/strong&gt;) cho đồ thị vô hướng có trọng số. Prim cũng là một trong những thuật toán cổ điển để giải bài toán này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Độ phức tạp thời gian của thuật toán</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/complexity-of-time/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 21:33:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/complexity-of-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bàn về độ phức tạp thời gian, mình vẫn thường hay nghe các bạn nói &lt;em&gt;&amp;ldquo;Một vòng &lt;code&gt;for&lt;/code&gt; là $O(N)$, hai vòng &lt;code&gt;for&lt;/code&gt; lồng nhau là $O(N^2)$&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Thực ra không hẳn là như thế, nó còn phụ thuộc vào số bước thực hiện mỗi lần lặp. Mình cũng sẽ không bàn về phương pháp khoa học để đánh giá thuật toán mà thay vào đó nói về cách để mường tượng xác định độ phức tạp của thuật toán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Priority Queue và những cách cài đặt</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/priority-queue/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 18:03:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/priority-queue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay chúng ta cùng điểm qua một cấu trúc dữ liệu thuộc dòng họ nhà Queue có một tính chất khá đặc biệt - đẩy vào và lấy ra theo độ ưu tiên - chính là &lt;em&gt;Priority Queue&lt;/em&gt;. Nó có rất nhiều ứng dụng, điển hình là trong &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/&#34;&gt;Thuật toán nén Huffman Coding&lt;/a&gt; mà mình từng đề cập. Trong bài này chúng ta sẽ đi qua một số cách cài đặt của Priority Queue.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sleep Sort: Thuật toán sort bá đạo</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/sleep-sort/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:52:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/sleep-sort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nghe tên có thể bạn nghĩ rằng khi dùng thuật toán này thì chúng ta có thể rung đùi mà ngủ không cần làm gì hết? Bạn có từng nghe qua thuật toán sort nào mà số phép so sánh bằng 0 chưa? Nếu chưa thì &lt;em&gt;Sleep Sort&lt;/em&gt; là một thuật toán bá đạo như vậy đấy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heap và một số ghi chú</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/heap-note/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 12:46:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/heap-note/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Heap&lt;/em&gt; được ứng dụng khá nhiều trong các cấu trúc dữ liệu và giải thuật. Nếu bạn đã nghe qua Heap sort thì chắc chắn sẽ làm quen với khái niệm này. Ngoài ra, &lt;em&gt;Heap&lt;/em&gt; cũng còn được ứng dụng trong Prority Queue - một cấu trúc dữ liệu hoạt động theo cơ chế vào trước ra trước. Bài viết này sẽ note một số ý chính về &lt;em&gt;Heap&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huffman Decoding: Quá trình giải nén</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p3/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 17:45:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ở bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/&#34;&gt;Cài đặt thuật toán Huffman Coding&lt;/a&gt;, chúng ta đã tìm hiểu cách cài đặt thuật toán Huffman Coding để mã hóa (nén) chuỗi dữ liệu thành chuỗi nhị phân. Trong bài viết này, chúng ta sẽ tiếp tục tìm hiểu quá trình giải nén dữ liệu từ cây Huffman và cài đặt phương thức &lt;code&gt;decode(String encoded)&lt;/code&gt; cho class &lt;code&gt;HuffmanCoding&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt thuật toán Huffman Coding</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 01:00:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Với những ý tưởng của thuật toán Huffman Coding ở bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p1/&#34;&gt;Thuật toán nén Huffman Coding&lt;/a&gt;, trong bài viết này chúng ta cùng bàn về cách hiện thực thuật toán này với ngôn ngữ Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán nén Huffman Coding</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p1/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 22:33:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nén dữ liệu là phương pháp loại bỏ những thông tin dư thừa trong việc biểu diễn dữ liệu. Nó có nhiều ứng dụng, đặc biệt là trong việc truyền tin vì giúp rút gọn thông tin gửi đi. Có nhiều thuật toán nén dữ liệu và &lt;em&gt;Huffman Coding&lt;/em&gt; là một trong số đó. Bài viết này chủ yếu bàn về ý tưởng của thuật toán này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Breath First Search</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-bfs-algorithm/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 20:03:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-bfs-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Breath First Search&lt;/strong&gt; (BFS) cùng với &lt;strong&gt;Depth First Search&lt;/strong&gt; là những thuật toán cơ bản dùng để duyệt qua đồ thị. Trong bài viết này, chúng ta sẽ cùng làm rõ ý tưởng cũng như cách hiện thực thuật toán này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Depth First Search</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-dfs-algorithm/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 21:10:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-dfs-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cấu trúc &lt;strong&gt;Graph&lt;/strong&gt; (đồ thị) gồm tập các đỉnh kết nối với nhau qua các cạnh. &lt;strong&gt;Depth First Search&lt;/strong&gt; (DFS) là một trong những thuật toán có thể dùng để duyệt qua đồ thị.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tổng quan về Đồ thị</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-overview/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:51:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-overview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cấu trúc &lt;strong&gt;Graph&lt;/strong&gt; (đồ thị) có rất nhiều ứng dụng trong thực tiễn. Bài viết này sẽ note lại tổng quan những điểm chính về việc implement cấu trúc dữ liệu này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Các vấn đề cơ bản về số nguyên tố trong lập trình</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/01/prime-number/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 23:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/01/prime-number/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Số nguyên tố là số chỉ có 2 ước, đó là 1 và chính nó, tức là nó chỉ chia hết cho số 1 và chính nó. Số 1 và 0 không được coi là số nguyên tố. Các bài toán cơ bản về số nguyên tố gồm kiểm tra một số nguyên n có phải là số nguyên tố và tìm các số nguyên tố nhỏ hơn hoặc bằng một số nguyên cho trước.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>