<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>linked list on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</title>
    <link>https://chidokun.github.io/tags/linked-list/</link>
    <description>Recent content in linked list on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2015 21:04:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://chidokun.github.io/tags/linked-list/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Danh sách liên kết vòng và một số thao tác</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/08/circular-linked-list/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 21:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/08/circular-linked-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chúng ta cùng tìm hiểu một cấu trúc dữ liệu cũng khá hữu ích là Danh sách liên kết vòng (Circular Linked List). Nó biểu diễn một cách tự nhiên các cấu trúc dạng tròn như các góc của đa giác, v.v&amp;hellip; DSLK vòng có hai dạng thường thấy là dạng &lt;em&gt;vòng đơn&lt;/em&gt; và &lt;em&gt;vòng kép&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danh sách liên kết kép và các thao tác cơ bản</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/08/doubly-linked-list/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 22:25:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/08/doubly-linked-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nếu bạn đã đọc bài viết về &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/&#34;&gt;Danh sách liên kết đơn&lt;/a&gt; thì có thể thấy việc tổ chức dạng danh sách tiện lợi hơn rất nhiều so với dùng mảng. Tuy nhiên, danh sách liên kết đơn vẫn có nhược điểm là chỉ có thể duyệt từ đầu đến cuối. Vì vậy, một số thao tác sẽ rất khó cài đặt trên nó. Danh sách liên kết kép có thể khắc phục nhược điểm này. Hầu hết các thao tác điều giống với danh sách liên kết đơn nhưng mình cũng khuyên các bạn nên đọc bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/&#34;&gt;Danh sách liên kết đơn và các thao tác cơ bản&lt;/a&gt; trước khi đọc bài viết này. Các thao tác được minh họa bằng C++.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danh sách liên kết đơn và các thao tác cơ bản</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Danh sách liên kết là một cấu trúc dữ liệu mà mỗi phần tử cần phải lưu thông tin của nó và địa chỉ của phần tử kế tiếp hoặc trước nó. Danh sách liên kết linh động hơn mảng rất nhiều do có thể thêm, xóa phần tử. Có nhiều dạng danh sách liên kết khác nhau và ở phần này mình sẽ nói về danh sách liên kết đơn cùng các thao tác với nó (minh họa bằng C++).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
