<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</title>
    <link>https://chidokun.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 16:44:25 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://chidokun.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Thuật toán Dijkstra: Tìm đường đi ngắn nhất</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/09/dijkstra-algorithm/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 16:44:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/09/dijkstra-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Thuật toán Dijkstra&lt;/em&gt; là một trong những thuật toán cổ điển để giải quyết bài toán tìm đường đi ngắn nhất từ một điểm cho trước tới tất cả các điểm còn lại trong đồ thị có trọng số. Trong bài viết này chúng ta cùng tìm hiểu ý tưởng cơ bản của &lt;em&gt;thuật toán Dijkstra&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Kruskal: Tìm cây khung nhỏ nhất</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/08/kruskal-algorithm/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 22:06:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/08/kruskal-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ngoài &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm-implement/&#34;&gt;thuật toán Prim&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;Thuật toán Kruskal&lt;/em&gt; cũng là thuật toán cổ điển để giải bài toán tìm cây khung nhỏ nhất (&lt;strong&gt;Minimum Spanning Tree&lt;/strong&gt;) cho đồ thị vô hướng có trọng số. Trong bài viết này chúng ta cùng xem ý tưởng cơ bản của &lt;em&gt;Thuật toán Kruskal&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Prim: Cải tiến dùng Index Priority Queue</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/08/prim-algorithm-improvement/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Aug 2021 18:13:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/08/prim-algorithm-improvement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ở phần trước &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm-implement/&#34;&gt;Thuật toán Prim: Cài đặt thuật toán&lt;/a&gt; chúng ta đã tìm hiểu qua cách cài đặt thuật toán Prim dựa vào Priority Queue. Tuy nhiên, có một nhược điểm là phải duyệt các cạnh không hợp lệ trong queue. Do vậy, trong bài này chúng ta sẽ tối ưu cách cài đặt thuật toán Prim ở bài trước bằng cách sử dụng Index Priority Queue.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clean Code: Bạn đã đặt tên biến, hàm đủ &#34;clean&#34;?</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/08/clean-code-meaningful-name/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 19:00:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/08/clean-code-meaningful-name/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mỗi lần đọc lại quyển sách &lt;em&gt;Clean Code&lt;/em&gt; của tác giả &lt;em&gt;Robert C. Martin&lt;/em&gt;, mình lại nhận ra những điều mới để có thể giúp bản thân viết code chuyên nghiệp hơn. Cách đặt tên biến, hàm cũng ảnh hưởng khá nhiều đến độ &lt;em&gt;&amp;ldquo;clean&amp;rdquo;&lt;/em&gt; của code mà đôi lúc chúng ta lại quên mất hoặc không để ý và khiến cho nó trở thành một đống hỗn độn theo thời gian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index Priority Queue: Cải tiến Priority Queue</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/index-priority-queue/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 20:17:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/index-priority-queue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ở bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/priority-queue/&#34;&gt;Priority Queue và những cách cài đặt&lt;/a&gt;, mình đã giới thiệu qua cấu trúc Priority Queue, những đặc trưng và cách cài đặt. Tuy nhiên trong một số trường hợp, chúng ta sẽ có nhu cầu cập nhật hoặc xóa phần tử khỏi Queue thông qua một index. Trong bài viết này chúng ta sẽ cùng cải tiến Priority Queue để có thể thực hiện các chức năng trên.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Prim: Cài đặt thuật toán</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm-implement/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 20:26:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm-implement/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm/&#34;&gt;Thuật toán Prim: Tìm cây khung nhỏ nhất&lt;/a&gt; đã giới thiệu đến các bạn ý tưởng của thuật toán này cũng như từng bước chạy thuật toán. Tiếp theo sẽ là phần hướng dẫn cài đặt &lt;em&gt;thuật toán Prim&lt;/em&gt; cho đồ thị vô hướng có trọng số bằng ngôn ngữ Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Prim: Tìm cây khung nhỏ nhất</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:00:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/prim-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay mình xin chia sẻ một số ghi chú về &lt;em&gt;Thuật toán Prim&lt;/em&gt; dùng để giải bài toán tìm cây khung nhỏ nhất (&lt;strong&gt;Minimum Spanning Tree&lt;/strong&gt;) cho đồ thị vô hướng có trọng số. Prim cũng là một trong những thuật toán cổ điển để giải bài toán này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Độ phức tạp thời gian của thuật toán</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/complexity-of-time/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jul 2021 21:33:22 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/complexity-of-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bàn về độ phức tạp thời gian, mình vẫn thường hay nghe các bạn nói &lt;em&gt;&amp;ldquo;Một vòng &lt;code&gt;for&lt;/code&gt; là $O(N)$, hai vòng &lt;code&gt;for&lt;/code&gt; lồng nhau là $O(N^2)$&amp;quot;&lt;/em&gt;. Thực ra không hẳn là như thế, nó còn phụ thuộc vào số bước thực hiện mỗi lần lặp. Mình cũng sẽ không bàn về phương pháp khoa học để đánh giá thuật toán mà thay vào đó nói về cách để mường tượng xác định độ phức tạp của thuật toán.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Priority Queue và những cách cài đặt</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/priority-queue/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 18:03:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/priority-queue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hôm nay chúng ta cùng điểm qua một cấu trúc dữ liệu thuộc dòng họ nhà Queue có một tính chất khá đặc biệt - đẩy vào và lấy ra theo độ ưu tiên - chính là &lt;em&gt;Priority Queue&lt;/em&gt;. Nó có rất nhiều ứng dụng, điển hình là trong &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/&#34;&gt;Thuật toán nén Huffman Coding&lt;/a&gt; mà mình từng đề cập. Trong bài này chúng ta sẽ đi qua một số cách cài đặt của Priority Queue.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sleep Sort: Thuật toán sort bá đạo</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/sleep-sort/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 22:52:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/sleep-sort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nghe tên có thể bạn nghĩ rằng khi dùng thuật toán này thì chúng ta có thể rung đùi mà ngủ không cần làm gì hết? Bạn có từng nghe qua thuật toán sort nào mà số phép so sánh bằng 0 chưa? Nếu chưa thì &lt;em&gt;Sleep Sort&lt;/em&gt; là một thuật toán bá đạo như vậy đấy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Heap và một số ghi chú</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/heap-note/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jul 2021 12:46:28 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/heap-note/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Heap&lt;/em&gt; được ứng dụng khá nhiều trong các cấu trúc dữ liệu và giải thuật. Nếu bạn đã nghe qua Heap sort thì chắc chắn sẽ làm quen với khái niệm này. Ngoài ra, &lt;em&gt;Heap&lt;/em&gt; cũng còn được ứng dụng trong Prority Queue - một cấu trúc dữ liệu hoạt động theo cơ chế vào trước ra trước. Bài viết này sẽ note một số ý chính về &lt;em&gt;Heap&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tạo Progress Bar trong Java Console</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/console-progress-bar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 17:54:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/console-progress-bar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Là một lập trình viên làm việc khá nhiều với terminal, mình thường xuyên thấy các lệnh chạy trên console cũng có thanh tiến trình để thể hiện phần trăm hoàn thành công việc cũng khá hay ho. Vì vậy, trong bài viết này, chúng ta cùng thử làm một thanh Progress Bar với Java nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huffman Decoding: Quá trình giải nén</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p3/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 17:45:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ở bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/&#34;&gt;Cài đặt thuật toán Huffman Coding&lt;/a&gt;, chúng ta đã tìm hiểu cách cài đặt thuật toán Huffman Coding để mã hóa (nén) chuỗi dữ liệu thành chuỗi nhị phân. Trong bài viết này, chúng ta sẽ tiếp tục tìm hiểu quá trình giải nén dữ liệu từ cây Huffman và cài đặt phương thức &lt;code&gt;decode(String encoded)&lt;/code&gt; cho class &lt;code&gt;HuffmanCoding&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt thuật toán Huffman Coding</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 01:00:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Với những ý tưởng của thuật toán Huffman Coding ở bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p1/&#34;&gt;Thuật toán nén Huffman Coding&lt;/a&gt;, trong bài viết này chúng ta cùng bàn về cách hiện thực thuật toán này với ngôn ngữ Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán nén Huffman Coding</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p1/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 22:33:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/07/huffman-coding-p1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nén dữ liệu là phương pháp loại bỏ những thông tin dư thừa trong việc biểu diễn dữ liệu. Nó có nhiều ứng dụng, đặc biệt là trong việc truyền tin vì giúp rút gọn thông tin gửi đi. Có nhiều thuật toán nén dữ liệu và &lt;em&gt;Huffman Coding&lt;/em&gt; là một trong số đó. Bài viết này chủ yếu bàn về ý tưởng của thuật toán này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Breath First Search</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-bfs-algorithm/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 20:03:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-bfs-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Breath First Search&lt;/strong&gt; (BFS) cùng với &lt;strong&gt;Depth First Search&lt;/strong&gt; là những thuật toán cơ bản dùng để duyệt qua đồ thị. Trong bài viết này, chúng ta sẽ cùng làm rõ ý tưởng cũng như cách hiện thực thuật toán này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán Depth First Search</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-dfs-algorithm/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 21:10:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-dfs-algorithm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cấu trúc &lt;strong&gt;Graph&lt;/strong&gt; (đồ thị) gồm tập các đỉnh kết nối với nhau qua các cạnh. &lt;strong&gt;Depth First Search&lt;/strong&gt; (DFS) là một trong những thuật toán có thể dùng để duyệt qua đồ thị.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tổng quan về Đồ thị</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-overview/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 21:51:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/06/graph-overview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cấu trúc &lt;strong&gt;Graph&lt;/strong&gt; (đồ thị) có rất nhiều ứng dụng trong thực tiễn. Bài viết này sẽ note lại tổng quan những điểm chính về việc implement cấu trúc dữ liệu này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biểu diễn dữ liệu với Box and Whisker Plot</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/02/box-and-whisker-plot/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 22:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/02/box-and-whisker-plot/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Box and Whisker Plot&lt;/strong&gt; (còn gọi là &lt;strong&gt;Boxplot&lt;/strong&gt;) là một dạng biểu đồ hay được dùng trong khoa học dữ liệu và thống kê. Trong bài này chúng ta cùng khám phá về Boxplot và một số điểm thú vị của loại biểu đồ này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tập tành crawl dữ liệu product của Tiki (Phần 2)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/01/crawl-tiki-products-p2/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 12:28:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/01/crawl-tiki-products-p2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Qua một khoảng thời gian dài, nhiều bạn feedback với mình là code trong bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2020/05/crawl-tiki-products/&#34;&gt;Tập tành crawl dữ liệu product của Tiki&lt;/a&gt; không thể chạy được nữa. Không bất ngờ lắm với vấn đề này, mình sẽ hướng dẫn các bạn lấy lại dữ liệu về sản phẩm trên Tiki.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert info &#34;&gt;
  &lt;p&gt;Nhớ đọc lại bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2020/05/crawl-tiki-products/&#34;&gt;Tập tành crawl dữ liệu product của Tiki&lt;/a&gt; để hiểu ý tưởng nhé các bạn.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logistics Problem (Shopee Code League 2020)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/07/logistics-problem/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2020 11:55:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/07/logistics-problem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Logistics Problem&lt;/strong&gt; là challenge thứ x của Shopee Code League 2020 - một cuộc thi về Code và Data kéo dài 2 tháng với các challenge khác nhau. Bài toán Data Analytics lần này tiếp tục là một chủ đề về Logistics - hay nói nôm na là &lt;em&gt;&amp;ldquo;ship hàng&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Nhiệm vụ của các đội là xác định các đơn hàng giao trễ hẹn dựa trên data và bộ rule cho sẵn. Sau một khoảng thời gian tìm hiểu và implement thì mình xin giới thiệu đến các bạn giải pháp của team (score: 1.0/1.0).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Order Brushing Problem (Shopee Code League 2020)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/06/order-brushing/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 17:05:24 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/06/order-brushing/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Shopee Code League&lt;/strong&gt; là một thử thách lập trình trực tuyến kéo dài 02 tháng bao gồm một loạt các cuộc thi, câu hỏi về thuật toán trực tuyến và hội thảo đào tạo trực tuyến dành cho tất cả sinh viên và các chuyên gia trên toàn khu vực (xem thêm tại &lt;a href=&#34;https://careers.shopee.sg/codeleague/&#34;&gt;Shopee Code League 2020&lt;/a&gt;). Challenge đầu tiên vừa diễn ra là &lt;strong&gt;Order Brushing Problem&lt;/strong&gt; (Chủ đề Data Analytics). Mình cùng teammate vừa hoàn thành xong challenge này, dù chưa xây dựng được giải pháp tối ưu nhất (score: 0,98/1,0) nhưng cũng giới thiệu đến các bạn giải pháp của nhóm trong bài toán này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tập tành crawl dữ liệu product của Tiki</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/05/crawl-tiki-products/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 21:37:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/05/crawl-tiki-products/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tiki là một trong những trang thương mại điện tử lớn nhất Việt Nam. Với chính sách gắt gao để hạn chế hàng nhái, hàng giả nên những thông tin product trên Tiki có thể &amp;ldquo;tin tưởng&amp;rdquo; được. Nếu có nhu cầu lấy dữ liệu sản phẩm thì dữ liệu trên Tiki cũng là một nguồn tham khảo đáng tin cậy. Bên cạnh đó, mình cũng đang tập tành viết crawler nên trong bài này mình sẽ giới thiệu cách mình đã làm để lấy dữ liệu về sản phẩm trên Tiki.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;alert info &#34;&gt;
  &lt;p&gt;Qua một khoảng thời gian dài, nhiều bạn feedback với mình là code trong bài viết này không thể chạy được nữa. Không bất ngờ lắm với vấn đề này, mình sẽ hướng dẫn các bạn lấy lại dữ liệu về sản phẩm trên Tiki với Phần 2 nhé: &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2021/01/crawl-tiki-products-p2/&#34;&gt;Tập tành crawl dữ liệu product của Tiki (Phần 2)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Định dạng màu cho text khi viết Bash script</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/04/bash-script-text-format-tips/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 22:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/04/bash-script-text-format-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Với dân developer thì viết script để tự động hóa một số công việc cũng là một việc thường gặp. Mọi người thường nghĩ chỉ có thể hiển thị trên nền trắng đen đơn thuần. Thực ra terminal trên Linux và macOS cũng hỗ trợ hiển thị màu mè hoa lá nữa. Cùng xem cách định dạng chữ và màu để hiển thị trên terminal như thế nào nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review sách &#34;Deep work: Làm ra làm, chơi ra chơi&#34;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/04/review-book-deep-work/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 22:30:30 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/04/review-book-deep-work/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tình cờ thấy một quyển sách trong một group về công nghệ trên Facebook với cái tên &lt;em&gt;&amp;ldquo;Deep work: Làm ra làm, chơi ra chơi&amp;rdquo;&lt;/em&gt; của tác giả &lt;em&gt;Call Newport&lt;/em&gt;. Thoạt nhìn tên sách cũng hiểu ngay là sách muốn nói về sự tập trung khi làm việc. Đây cũng là một chủ đề khá hay nên đọc để cải thiện hiệu quả công việc. Mình sẽ trích dẫn một vài những phương pháp mà sách đưa ra mà cảm thấy thú vị nhất với mình. Bắt đầu thôi nào!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biểu diễn dữ liệu sử dụng Biểu đồ Tròn (Pie Chart)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/01/pie-chart-and-how-to-use/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2020 22:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/01/pie-chart-and-how-to-use/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Biểu đồ tròn (Pie Chart) rất hay được dùng để biểu diễn/trực quan hóa dữ liệu trong những báo cáo/bảng biểu trong trong Phân tích dữ liệu cũng như một số ngành nghề khác, giúp cho người đọc dễ dàng hiểu dữ liệu hơn. Tuy nhiên, các dạng Pie Chart nếu sử dụng không khéo sẽ khiến cho biểu đồ trở nên mơ hồ và không diễn đạt được hết ý nghĩa của dữ liệu. Mình xin giới thiệu một số lưu ý để dùng Pie chart một cách trực quan hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những điều thú vị của số nhị phân trong máy tính</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/01/useful-things-of-binary-numbers/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 22:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/01/useful-things-of-binary-numbers/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Xin giới thiệu đến các bạn một số điều hữu ích về số nhị phân mà mình đã từng đọc trong cuốn &lt;em&gt;Write Great Code - Volume 1. Understanding the Machine&lt;/em&gt; của tác giả &lt;em&gt;Randall Hyde&lt;/em&gt;. Đây cũng là một quyển sách khá hay mà các bạn có thể đọc để trau dồi thêm kiến thức.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Truy vấn với JavaScript (Phần 2)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep2/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 18:00:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ở phần 1, mình đã giới thiệu một số cách dùng JavaScript để truy vấn thống kê trên 1 tập dữ liệu. Tiếp tục phần này, mình sẽ giới thiệu thêm một số cách dùng JavaScript để giải quyết một số vấn đề thường gặp liên quan đến mối quan hệ giữa nhiều tập dữ liệu nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Truy vấn với JavaScript (Phần 1)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep1/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2019 22:11:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2019/12/query-with-javascript-ep1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Một ngày đẹp trời nọ, sếp giao một cục dữ liệu và yêu cầu bạn truy vấn, thống kê đơn giản một vài thứ hay thậm chí là chế biến, xào nấu lại dữ liệu. Có rất nhiều công cụ có thể giúp bạn làm việc này như Excel chẳng hạn. Không may, bạn là một developer chỉ ăn ngủ với code chứ chưa đụng vào Excel bao giờ. Tuy nhiên, nếu có một chút kỹ năng JavaScript, bạn cũng có thể thực hiện việc này một cách dễ dàng và nhanh chóng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cơ bản về Regex - Biểu thức chính quy</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2016/10/regex-basic/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:28:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2016/10/regex-basic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Regular Expressions (biểu thức chính quy, viết tắt là regexp, regex hay regxp) là một chuỗi mẫu để mô tả một bộ các chuỗi khác, theo những quy tắc cú pháp nhất định. Trong lập trình Regex thường được dùng để kiểm tra sự trùng khớp cũng như tính hợp lệ của một chuỗi, chẳng hạn như kiểm tra tính hợp lệ của email, hay số điện thoại. Nhiều ngôn ngữ lập trình hiện nay như C#, Java, PHP,&amp;hellip; đã hỗ trợ biểu thức chính quy trong việc xử lý chuỗi. Vì vậy kiến thức về Regex là không thể thiếu bởi nó sẽ giúp đơn giản hóa công việc lập trình.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Các khái niệm cơ bản trong Git</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2016/10/git-basic/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 00:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2016/10/git-basic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nếu bạn là người mới sử dụng Git để quản lý source code thì chắc chắn có rất nhiều thứ để tìm hiểu, đặc biệt là các thuật ngữ trong Git. Vì vậy trong bài viết này mình sẽ cố gắng giải thích các thuật ngữ cơ bản trong Git một các dễ hiểu nhất để có thể nhanh chóng nắm bắt được hệ thống quản lý source code này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những mẹo sử dụng Visual Studio một cách hiệu quả</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2016/09/visual-studio-tips/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 01:50:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2016/09/visual-studio-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Visual Studio là một IDE rất mạnh mẽ của Microsoft, nó hỗ trợ rất nhiều tính năng từ cơ bản đến nâng cao. Nếu là lần đầu dùng Visual Studio chắc chắn bạn sẽ phải choáng ngợp trước những chức năng của nó. Những mẹo sau đây sẽ giúp bạn làm việc với Visual Studio 2015 hiệu quả hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt và thiết lập Java trên Windows</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2016/09/install-java-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 23:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2016/09/install-java-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Để cài đặt Java dành cho phát triển ứng dụng, bạn cần cài đặt JDK (Java Development Kit). Bộ JDK gồm các công cụ hữu ích để phát triển các ứng dụng được viết trên nền tảng Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn sử dụng tính năng Debug trong Visual Studio</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/11/visual-studio-debug/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 15:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/11/visual-studio-debug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Debug là một công việc mà hầu hết người lập trình đều phải thực hiện để tìm lỗi trong phần mềm của mình. Visual Studio đã hỗ trợ khá mạnh tính năng này để giúp đơn giản hơn trong việc tìm lỗi sản phẩm. Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn sử dụng tính năng Debug trên phiên bản mới nhất của Visual Studio, hiện tại là bản 2015. Các thao tác sẽ được thực hiện trên Visual Studio Enterprise 2015.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt và sử dụng bộ gõ tiếng Nhật trên Windows 10</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/08/japanese-keyboard-install/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2015 23:02:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/08/japanese-keyboard-install/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cũng giống như trên Windows 8.1 hay Windows 7, bộ gõ tiếng Nhật Microsoft IME được tích hợp sẵn trong hệ điều hành và bạn có thể bật lên để dùng một cách dễ dàng. Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn cài đặt bộ gõ này và một vài cách thức sử dụng nó.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danh sách liên kết vòng và một số thao tác</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/08/circular-linked-list/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 21:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/08/circular-linked-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chúng ta cùng tìm hiểu một cấu trúc dữ liệu cũng khá hữu ích là Danh sách liên kết vòng (Circular Linked List). Nó biểu diễn một cách tự nhiên các cấu trúc dạng tròn như các góc của đa giác, v.v&amp;hellip; DSLK vòng có hai dạng thường thấy là dạng &lt;em&gt;vòng đơn&lt;/em&gt; và &lt;em&gt;vòng kép&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danh sách liên kết kép và các thao tác cơ bản</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/08/doubly-linked-list/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 22:25:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/08/doubly-linked-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nếu bạn đã đọc bài viết về &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/&#34;&gt;Danh sách liên kết đơn&lt;/a&gt; thì có thể thấy việc tổ chức dạng danh sách tiện lợi hơn rất nhiều so với dùng mảng. Tuy nhiên, danh sách liên kết đơn vẫn có nhược điểm là chỉ có thể duyệt từ đầu đến cuối. Vì vậy, một số thao tác sẽ rất khó cài đặt trên nó. Danh sách liên kết kép có thể khắc phục nhược điểm này. Hầu hết các thao tác điều giống với danh sách liên kết đơn nhưng mình cũng khuyên các bạn nên đọc bài viết &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/&#34;&gt;Danh sách liên kết đơn và các thao tác cơ bản&lt;/a&gt; trước khi đọc bài viết này. Các thao tác được minh họa bằng C++.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Các phạm vi truy xuất trong một lớp đối tượng C&#43;&#43;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/07/cpp-access-modifer/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2015 23:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/07/cpp-access-modifer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi xây dựng một class, chắc chắn bạn sẽ phải xác định phạm vi truy cập cho các thuộc tính và phương thức trong class đó. Mục đích của việc này nhằm quy định các thành phần nào có thể được truy cập, thay đổi từ bên ngoài, thành phần nào là riêng tư.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Từ vựng về lập trình tiếng Nhật</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/07/japanese-programming-vocab/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 23:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/07/japanese-programming-vocab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bài viết nhằm giúp các bạn yêu thích tiếng Nhật có thể tiếp cận được các tài liệu CNTT tiếng Nhật dễ dàng hơn. Dưới đây là danh sách các thuật ngữ, từ vựng về lập trình trong tiếng Nhật. Để đọc được, các bạn cần phải nắm thật vững 2 bảng chữ cái tiếng Nhật là Hiragana và Katakana. Các từ bằng Kanji sẽ được phiên âm ra Hiragana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Danh sách liên kết đơn và các thao tác cơ bản</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 22:19:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/07/linked-list/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Danh sách liên kết là một cấu trúc dữ liệu mà mỗi phần tử cần phải lưu thông tin của nó và địa chỉ của phần tử kế tiếp hoặc trước nó. Danh sách liên kết linh động hơn mảng rất nhiều do có thể thêm, xóa phần tử. Có nhiều dạng danh sách liên kết khác nhau và ở phần này mình sẽ nói về danh sách liên kết đơn cùng các thao tác với nó (minh họa bằng C++).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cách vẽ lại cây nhị phân tìm kiếm từ kết quả duyệt</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/06/binary-tree-from-traversal/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 14:01:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/06/binary-tree-from-traversal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thường có 3 cách duyệt cơ bản là tiền thứ tự (NLR), trung thứ tự (LNR) và hậu thứ tự (LRN). Với kết quả duyệt kiểu NLR và LRN ta có thể vẽ lại cây ban đầu dễ dàng. Còn với LNR, ta không tìm được Node gốc nên không thể vẽ lại cây.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tại sao cần xóa bộ đệm bàn phím trước khi nhập chuỗi trong C/C&#43;&#43;?</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/05/cpp-why-flush-cin/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2015 22:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/05/cpp-why-flush-cin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thông thường, khi nhập một chuỗi trong màn hình console, ta phải có thao tác xóa bộ nhớ đệm bàn phím. Nếu không có thể thấy rằng kết quả nhập chuỗi bị sai hoặc trôi đi mất.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vấn đề cấp phát động trong hàm</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/05/cpp-dynamic-allocation-inside-function/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 23:16:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/05/cpp-dynamic-allocation-inside-function/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ý tưởng của việc này là bạn có 1 con trỏ, bạn muốn cấp phát tài nguyên cho nó thông qua một hàm.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quy tắc chuyển sang thể て (-te) của động từ tiếng Nhật</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/04/japanese-te-form/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2015 02:23:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/04/japanese-te-form/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thể Te của động từ rất hay gặp trong tiếng Nhật, vì vậy nó rất quan trọng nên các bạn cần phải nắm vững. Động từ chia ở thể Te có đuôi là  て hoặc で, dùng để sai bảo hoặc liên kết. Ở đây mình sẽ cung cấp cách chuyển sang thể Te của động từ dạng nguyên gốc （～う段） và dạng masu （～ます）.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Khi nào cần định nghĩa constructor, copy constructor và destructor trong C&#43;&#43;?</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/04/cpp-constructor-destructor/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:12:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/04/cpp-constructor-destructor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hàm dựng (constructor) và hàm hủy (destructor) là 2 yếu tố quan trọng luôn có trong một lớp (class) trong lập trình hướng đối tượng. Nếu người dùng không định nghĩa thì trình biên dịch sẽ tự động thêm vào hàm dựng và hàm hủy mặc định. Tuy nhiên, đôi khi chúng ta cần phải định nghĩa lại hàm dựng và hàm hủy để đảm bảo an toàn và hợp logic hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đo trực tiếp thời gian chạy của thuật toán trong C/C&#43;&#43;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-measure-execution-time/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 01:38:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-measure-execution-time/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Đo thời gian chạy là một trong những cách để đánh giá hiệu quả của một thuật toán. Công việc nghe có vẻ khó khăn nhưng thực tế, với các hàm, kiểu dữ liệu được định nghĩa trong thư viện &lt;code&gt;time.h&lt;/code&gt; của C (trong C++ có thể dùng cả &lt;code&gt;time.h&lt;/code&gt; hoặc &lt;code&gt;ctime&lt;/code&gt;), ta có thể đo thời gian chạy của một đoạn chương trình bất kỳ một cách dễ dàng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biến tham chiếu khác biến con trỏ như thế nào trong C/C&#43;&#43;?</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-reference-variable/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2015 23:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-reference-variable/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cả tham chiếu (reference) và con trỏ (pointer) đều thuộc kiểu địa chỉ trong C++ và thường được dùng để truy cập gián tiếp đến các đối tượng khác. Tuy nhiên chúng cũng có sự khác nhau cơ bản các bạn có thể tham khảo dưới đây.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn làm menu đơn giản trong màn hình Console</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/simple-console-menu/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 11:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/simple-console-menu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Đúng như tiêu đề, menu này rất đơn giản cho phép người dùng lựa chọn tính năng của chương trình trong màn hình Console và có thể áp dụng vào những game cơ bản. Bạn chỉ cần có kiến thức về vòng lặp &lt;code&gt;do...while&lt;/code&gt;, cấu trúc điều kiện &lt;code&gt;switch..case&lt;/code&gt; để làm menu này. Cách làm sẽ được minh họa bằng C++.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán sắp xếp: Selection Sort (chọn trực tiếp)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/selection-sort/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 23:36:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/selection-sort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Selection Sort là một thuật toán sắp xếp tương đối dễ hiểu. Ý tưởng chính vẫn là đổi chỗ những cặp nghịch thế, tuy nhiên cái hay là ở chỗ Selection Sort tìm vị trí chứa phần tử nhỏ nhất để đổi chỗ với phần tử đang xét chứ không đổi tất cả các cặp nghịch thế như &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2015/03/bubble-sort/&#34;&gt;Bubble Sort&lt;/a&gt; hay &lt;a href=&#34;https://chidokun.github.io/2015/03/interchange-sort/&#34;&gt;Interchange Sort&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán sắp xếp: Bubble Sort (sắp xếp nổi bọt)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/bubble-sort/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 22:47:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/bubble-sort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bubble Sort là một thuật toán sắp xếp kiểu so sánh rất đơn giản và dễ hiểu. Ý tưởng chính của thuật toán này là bắt cặp tất cả các phần tử trong dãy cần sắp xếp và đổi chỗ hai phần tử trong cặp nếu chúng nghịch thế (không thỏa điều kiện thứ tự).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thuật toán sắp xếp: Interchange Sort (đổi chỗ trực tiếp)</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/interchange-sort/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2015 23:44:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/interchange-sort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Để sắp xếp một dãy, có nhiều cách làm khác nhau. Trong bài viết này mình sẽ nói về Interchange Sort, hay còn gọi là thuật toán sắp xếp đổi chỗ trực tiếp.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tổng quan về kiểu string trong C&#43;&#43;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-string/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2015 11:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-string/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khi tao tác với chuỗi trong ngôn ngữ C chúng ta thao tác với &lt;code&gt;char*&lt;/code&gt; và các hàm thao tác với chuỗi. C++ đã bổ sung kiểu dữ liệu &lt;code&gt;string&lt;/code&gt; tiện lợi hơn rất nhiều. Bài viết này sẽ tóm tắt những điều cơ bản cần biết về kiểu &lt;code&gt;string&lt;/code&gt; của C++.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những kiến thức căn bản về con trỏ trong C/C&#43;&#43;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-pointer/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 22:28:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/cpp-pointer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Con trỏ là một khái niệm hơi khó đối với các bạn mới làm quen với lập trình C/C++. Bài viết này sẽ tóm tắt những điều cơ bản cần biết về con trỏ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Làm quen với MessageBox trong C#</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/csharp-message-box/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 20:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/csharp-message-box/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chắc hẳn MessageBox đã quá quen thuộc với chúng ta khi sử dụng hệ điều hành Windows. Ngôn ngữ C# và nền tảng .NET Framework đã hỗ trợ rất nhiều trong việc sử dụng &lt;em&gt;MessageBox&lt;/em&gt;. Bài viết này sẽ hướng dẫn các bạn làm quen với &lt;em&gt;MessageBox&lt;/em&gt; trong Windows Form.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hàm xóa một hàng và một cột bất kỳ trong ma trận</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/03/delete-row-and-col/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 17:27:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/03/delete-row-and-col/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Có thể viết hàm xóa một hàng riêng và xóa một cột riêng và gọi chúng để xóa một hàng và một cột trong ma trận. Tuy nhiên, như vậy sẽ duyệt ma trận đến 2 lần. Để tối ưu hóa, ta có thể thực hiện xóa cùng lúc 1 hàng và một cột bằng cách sau đây.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cấp phát động cho mảng hai chiều trong C&#43;&#43;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/01/cpp-matrix-allocation/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 15:18:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/01/cpp-matrix-allocation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mảng 2 chiều khá quen thuộc với chúng ta. Mình sẽ giới thiệu một vài cách cấp phát động mảng 2 chiều để các bạn lựa chọn cho phù hợp. Ở đây mình minh họa bằng C++, đối với các ngôn ngữ khác thì ý tưởng cũng tương tự vậy thôi. Lưu ý là C++ sẽ không tự động thu hồi tài nguyên động đã cấp phát cho dù có thoát khỏi chương trình, vì thế bắt buộc phải có thao tác giải phóng mảng 2 chiều.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Từ vựng về Windows trong tiếng Nhật</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/01/japanese-windows-vocab/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 01:03:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/01/japanese-windows-vocab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Để đọc được các từ vựng, các bạn phải nắm vững bảng chữ Hiragana và Katakana. Hệ điều hành Windows có nhiều thuật ngữ được mượn từ nước ngoài nên được viết bằng Katakana. Các từ bằng Kanji mình sẽ phiên âm ra Hiragana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Từ vựng về Tin học tiếng Nhật</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/01/japanese-computer-vocab/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 19:53:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/01/japanese-computer-vocab/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong bài viết này mình xin chia sẻ một số từ vựng về chủ đề Tin học dành cho các bạn đang học tiếng Nhật yêu thích Công nghệ thông tin. Để đọc được các từ vựng này các bạn phải nắm thật vững bảng chữ Hiragana và Katakana (yêu cầu tối thiểu khi học tiếng Nhật). Đa số các từ vựng về Tin học được mượn từ nước ngoài nên được viết bằng Katakana. Tuy vậy một số từ được viết bằng Kanji và mình sẽ phiên âm ra Hiragana.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cấp phát động trong C/C&#43;&#43;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/01/cpp-dynamic-allocation/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 01:10:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/01/cpp-dynamic-allocation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bộ nhớ động có lợi hơn bộ nhớ tĩnh rất nhiều, có thể cấp phát thêm hoặc thu hồi lại bộ nhớ. Do đó, bộ nhớ động rất linh hoạt và tiết kiệm hơn so với sử dụng bộ nhớ tĩnh. Một mảng động chứa các phần tử được cấp phát bộ nhớ động, do đó có thể thêm phần tử, xoá phần tử,&amp;hellip; nên quản lý bộ nhớ hiệu quả hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cách khởi tạo số ngẫu nhiên trong C/C&#43;&#43;</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/01/cpp-random-number/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 15:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/01/cpp-random-number/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Khởi tạo số ngẫu nhiên thường được dùng để giảm bớt công đoạn nhập số cho mảng một chiều, ma trận,&amp;hellip; Để khởi tạo số ngẫu nhiên ta cần biết đến hàm &lt;code&gt;srand()&lt;/code&gt; và &lt;code&gt;rand()&lt;/code&gt; trong &lt;code&gt;stdlib.h&lt;/code&gt;. Trong C++ 2 hàm này có sẵn trong &lt;code&gt;iostream&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Các vấn đề cơ bản về số nguyên tố trong lập trình</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/01/prime-number/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 23:13:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/01/prime-number/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Số nguyên tố là số chỉ có 2 ước, đó là 1 và chính nó, tức là nó chỉ chia hết cho số 1 và chính nó. Số 1 và 0 không được coi là số nguyên tố. Các bài toán cơ bản về số nguyên tố gồm kiểm tra một số nguyên n có phải là số nguyên tố và tìm các số nguyên tố nhỏ hơn hoặc bằng một số nguyên cho trước.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những điều lưu ý khi phát âm bảng chữ cái tiếng Nhật</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-hatsuon/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Nov 2014 19:43:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-hatsuon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong quá trình học tiếng Nhật, chắc chắn bạn phải học bảng chữ cái tiếng Nhật đầu tiên. Kèm theo đó, việc học phát âm sao cho đúng cũng là một vấn đề quan trọng. Các bạn phải học cách phát âm đúng ngay từ đầu, bởi nếu phát âm sai sẽ gây khó hiểu hoặc hiểu sai vấn đề, hơn nữa sau này sẽ rất khó sửa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn tập phát âm trường âm và âm ngắt trong tiếng Nhật</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-chouon-sokuon/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:59:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-chouon-sokuon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Để tập phát âm trường âm và âm ngắt, các bạn cần phải biết về thuật ngữ mora 「モーラ」hay nói nôm na cho dễ hiểu, mora chính là âm tiết hay phách trong tiếng Nhật. Cũng giống như trong âm nhạc, khi phát âm các mora phải được phát âm đều nhau. Các bạn sẽ còn gặp thuật ngữ này nếu học chuyên sâu hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đọc tiếng Anh từ Windows không cần Google Dịch</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2014/11/use-windows-tts/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 12:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2014/11/use-windows-tts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tiêu đề nghe có vẻ cao siêu nhưng thực ra lại rất đơn giản bởi chúng ta chỉ khai thác một tính năng cơ bản đã có từ lâu của Windows. Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn dùng tính năng &lt;i&gt;&lt;b&gt;Text to Speech&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; có sẵn trong Windows để đọc một đoạn văn bản bất kỳ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phân biệt nhanh động từ nhóm 1 và động từ nhóm 2 trong tiếng Nhật dựa vào okurigana</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-verb-okurigana/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 00:04:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-verb-okurigana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn phân biệt động từ nhóm 1 và động từ nhóm 2 trong tiếng Nhật một cách nhanh chóng dựa vào đuôi động từ (Okurigana). Nếu nắm được các quy tắc này các bạn có thể phân biệt cả hai nhóm động từ với độ chính xác lên đến 80%. Vì bài viết chủ yếu dựa vào kinh nghiệm của riêng mình trong quá trình học tập nên có sai sót gì các bạn cứ thẳng thắn góp ý 😆.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tìm hiểu lệnh shutdown của Windows 8 và cách tạo shortcut tắt máy</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2013/11/tim-hieu-lenh-shutdown-cua-windows-8-va/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 22:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2013/11/tim-hieu-lenh-shutdown-cua-windows-8-va/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Windows 8 ra đời kèm theo nhiều tính năng mới rất hữu ích. Đặc biệt ta có thể thấy Windows 8 hoạt động rất mượt mà, tắt và khởi động máy nhanh hơn hẳn người tiền nhiệm. Có được điều này là do Microsoft đã trang bị cho Windows 8 tính năng &amp;ldquo;hybrid boot&amp;rdquo; có thể cải thiện thời gian khởi động nhanh hơn 30-70% so với thời gian khởi động từ chế độ lạnh truyền thống trong Windows 7.
Cùng với đó, lệnh shutdown trong Windows 8 cũng có nhiều thay đổi. Bài viết này đề cập đến các tham số lệnh và cách sử dụng chúng đồng thời hướng dẫn bạn cách tạo shortcut đơn giản để tắt máy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tản mạn về Lucid Dream</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2013/11/tan-man-ve-lucid-dream/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2013 21:41:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2013/11/tan-man-ve-lucid-dream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ắt hẳn từ bé đến giờ có đôi lần bạn có thể nhận ra mình đang mơ và làm chủ, điều khiển được giấc mơ theo ý muốn của mình? Khi thức dậy, bạn sẽ chắc chắn rằng chẳng ai tin nổi một chuyện hoang đường như thế khi bạn kể cho họ nghe? Nhưng đây là một hiện tượng có thật và đã được khoa học nghiên cứu từ lâu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thí nghiệm: Điều chế chất chỉ thị màu axit - bazơ từ hoa dâm bụt</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2013/11/thi-nghiem-ieu-che-chat-chi-thi-mau/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 23:14:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2013/11/thi-nghiem-ieu-che-chat-chi-thi-mau/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Giới thiệu với mọi người cách điều chế chất chỉ thị màu axit - bazơ từ hoa dâm bụt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
