<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thủ thuật on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</title>
    <link>https://chidokun.github.io/categories/th%E1%BB%A7-thu%E1%BA%ADt/</link>
    <description>Recent content in Thủ thuật on Nguyễn Tuấn&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Dec 2021 15:20:21 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://chidokun.github.io/categories/th%E1%BB%A7-thu%E1%BA%ADt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Những công cụ giúp làm việc hiệu quả hơn trên Terminal</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2021/12/console-progress-bar/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 15:20:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2021/12/console-progress-bar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Với những công việc cần thao tác nhiều với dòng lệnh, một Terminal nhiều màu sắc và hỗ trợ nhiều thao tác sẽ có ích hơn là một Terminal nhàm chán với nền đen và chữ trắng. Vì vậy, thông thường mình sẽ cài nhiều plugins đễ hộ trợ cho công việc. Dưới đây là một số plugins của ZSH mà mình dùng để giúp việc làm việc với Terminal dễ dàng hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Định dạng màu cho text khi viết Bash script</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2020/04/bash-script-text-format-tips/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 22:30:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2020/04/bash-script-text-format-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Với dân developer thì viết script để tự động hóa một số công việc cũng là một việc thường gặp. Mọi người thường nghĩ chỉ có thể hiển thị trên nền trắng đen đơn thuần. Thực ra terminal trên Linux và macOS cũng hỗ trợ hiển thị màu mè hoa lá nữa. Cùng xem cách định dạng chữ và màu để hiển thị trên terminal như thế nào nhé.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những mẹo sử dụng Visual Studio một cách hiệu quả</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2016/09/visual-studio-tips/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 01:50:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2016/09/visual-studio-tips/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Visual Studio là một IDE rất mạnh mẽ của Microsoft, nó hỗ trợ rất nhiều tính năng từ cơ bản đến nâng cao. Nếu là lần đầu dùng Visual Studio chắc chắn bạn sẽ phải choáng ngợp trước những chức năng của nó. Những mẹo sau đây sẽ giúp bạn làm việc với Visual Studio 2015 hiệu quả hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt và thiết lập Java trên Windows</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2016/09/install-java-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 23:20:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2016/09/install-java-windows/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Để cài đặt Java dành cho phát triển ứng dụng, bạn cần cài đặt JDK (Java Development Kit). Bộ JDK gồm các công cụ hữu ích để phát triển các ứng dụng được viết trên nền tảng Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn sử dụng tính năng Debug trong Visual Studio</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2015/11/visual-studio-debug/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 15:22:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2015/11/visual-studio-debug/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Debug là một công việc mà hầu hết người lập trình đều phải thực hiện để tìm lỗi trong phần mềm của mình. Visual Studio đã hỗ trợ khá mạnh tính năng này để giúp đơn giản hơn trong việc tìm lỗi sản phẩm. Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn sử dụng tính năng Debug trên phiên bản mới nhất của Visual Studio, hiện tại là bản 2015. Các thao tác sẽ được thực hiện trên Visual Studio Enterprise 2015.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đọc tiếng Anh từ Windows không cần Google Dịch</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2014/11/use-windows-tts/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Nov 2014 12:07:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2014/11/use-windows-tts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tiêu đề nghe có vẻ cao siêu nhưng thực ra lại rất đơn giản bởi chúng ta chỉ khai thác một tính năng cơ bản đã có từ lâu của Windows. Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn dùng tính năng &lt;i&gt;&lt;b&gt;Text to Speech&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; có sẵn trong Windows để đọc một đoạn văn bản bất kỳ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tìm hiểu lệnh shutdown của Windows 8 và cách tạo shortcut tắt máy</title>
      <link>https://chidokun.github.io/2013/11/tim-hieu-lenh-shutdown-cua-windows-8-va/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2013 22:29:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://chidokun.github.io/2013/11/tim-hieu-lenh-shutdown-cua-windows-8-va/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Windows 8 ra đời kèm theo nhiều tính năng mới rất hữu ích. Đặc biệt ta có thể thấy Windows 8 hoạt động rất mượt mà, tắt và khởi động máy nhanh hơn hẳn người tiền nhiệm. Có được điều này là do Microsoft đã trang bị cho Windows 8 tính năng &amp;ldquo;hybrid boot&amp;rdquo; có thể cải thiện thời gian khởi động nhanh hơn 30-70% so với thời gian khởi động từ chế độ lạnh truyền thống trong Windows 7.
Cùng với đó, lệnh shutdown trong Windows 8 cũng có nhiều thay đổi. Bài viết này đề cập đến các tham số lệnh và cách sử dụng chúng đồng thời hướng dẫn bạn cách tạo shortcut đơn giản để tắt máy.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
