<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>japanese on Nguyễn Tuấn's Blog</title><link>https://chidokun.github.io/tags/japanese/</link><description>Recent content in japanese on Nguyễn Tuấn's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>vi</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2014 19:43:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://chidokun.github.io/tags/japanese/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Những điều lưu ý khi phát âm bảng chữ cái tiếng Nhật</title><link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-hatsuon/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2014 19:43:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-hatsuon/</guid><description>&lt;p>Trong quá trình học tiếng Nhật, chắc chắn bạn phải học bảng chữ cái tiếng Nhật đầu tiên. Kèm theo đó, việc học phát âm sao cho đúng cũng là một vấn đề quan trọng. Các bạn phải học cách phát âm đúng ngay từ đầu, bởi nếu phát âm sai sẽ gây khó hiểu hoặc hiểu sai vấn đề, hơn nữa sau này sẽ rất khó sửa.&lt;/p></description></item><item><title>Hướng dẫn tập phát âm trường âm và âm ngắt trong tiếng Nhật</title><link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-chouon-sokuon/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2014 00:59:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-chouon-sokuon/</guid><description>&lt;p>Để tập phát âm trường âm và âm ngắt, các bạn cần phải biết về thuật ngữ mora 「モーラ」hay nói nôm na cho dễ hiểu, mora chính là âm tiết hay phách trong tiếng Nhật. Cũng giống như trong âm nhạc, khi phát âm các mora phải được phát âm đều nhau. Các bạn sẽ còn gặp thuật ngữ này nếu học chuyên sâu hơn.&lt;/p></description></item><item><title>Phân biệt nhanh động từ nhóm 1 và động từ nhóm 2 trong tiếng Nhật dựa vào okurigana</title><link>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-verb-okurigana/</link><pubDate>Sat, 08 Nov 2014 00:04:00 +0700</pubDate><guid>https://chidokun.github.io/2014/11/japanese-verb-okurigana/</guid><description>&lt;p>Trong bài viết này mình sẽ hướng dẫn các bạn phân biệt động từ nhóm 1 và động từ nhóm 2 trong tiếng Nhật một cách nhanh chóng dựa vào đuôi động từ (Okurigana). Nếu nắm được các quy tắc này các bạn có thể phân biệt cả hai nhóm động từ với độ chính xác lên đến 80%. Vì bài viết chủ yếu dựa vào kinh nghiệm của riêng mình trong quá trình học tập nên có sai sót gì các bạn cứ thẳng thắn góp ý 😆.&lt;/p></description></item></channel></rss>